<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>清醒即活着</title>
  
  <subtitle>每个清晨的降临都是一次令人愉悦的邀请</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://ch206265.github.io/"/>
  <updated>2019-08-06T11:51:49.464Z</updated>
  <id>http://ch206265.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>ch206265</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>周总结（2019-08-06）</title>
    <link href="http://ch206265.github.io/2019/08/06/%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93%EF%BC%882019-08-06%EF%BC%89/"/>
    <id>http://ch206265.github.io/2019/08/06/周总结（2019-08-06）/</id>
    <published>2019-08-06T11:51:49.000Z</published>
    <updated>2019-08-06T11:51:49.464Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="所思所想"><a href="#所思所想" class="headerlink" title="所思所想"></a>所思所想</h1><p> 这周总结目前也没有什么固定的内容要写，就先记录一下的这周自己的所思所想吧。</p><p>很早之前就说过，不要想得太多而做的太少。其实，想的太多最主要还是因为想要确定一个明晰的目标和方向，如果认准了目标，剩下的自然就是朝着他往前冲，想的自然也就少了。</p><p>而最近一直处于比较迷茫的时期，逛了逛很多关于知乎上原画以及编程的一些问答。虽然感觉浪费了不少的时间，但是也并不是一无所获。在上面，有两条回答令我印象深刻：1、<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/70907978" target="_blank" rel="noopener">那个被知乎绘画大佬劝退的少年最后哪去了？</a> 2、<a href="https://www.zhihu.com/question/25034235/answer/756334105" target="_blank" rel="noopener">自学编程的人，都是怎么找到第一份软件开发工作的？</a>。都是实打实的逆袭。</p><p>之前一直在主攻前端和C/C++语言上定夺不了，上半学期自己一直心心念念地想要学习C/C++，但是项目上和它地联系不是很大；后来项目了解地更深了一点，逐渐转向前端，稍微有些眉目时，跟的项目又突然有了变化，又突然和C/C++走的更近了点。按道理，这不是很好的转变吗，现在想想，自己的困惑在哪里？刷了不少知乎，现在也思考的更明确了点，就打C和C++的基础吧。沿着这条路，走下去。</p><p>现在，生活由这几部分组成：老师安排的项目任务（积累经验）；自己的研究方向钻研（毕业就业相关）；自学C/C++。平衡好这三方面安排。</p><h1 id="下次注意"><a href="#下次注意" class="headerlink" title="下次注意"></a>下次注意</h1><ul><li><p>学习方式。项目驱动式学习。尽量是在完成项目的时候需要学习什么技能，然后再去精深去钻研，刚开始可能不知道的东西太多了，所以，刚开始也不要想着要把所有东西搞懂，只需要把遇到的问题中的大块头，主要矛盾解决了就好。</p></li><li><p>立即行动。开始一件事前你准备充分当然比较好，但是也不能强求万事都是如此。在真正动手做之前，想的再多，再好也不一定就真的有用。路，是慢慢走出来的。</p></li><li><p>不要被工具所累，它有时候是次要的。</p></li><li><p>接受。所有事情都不会白白经历。有时候麻烦并不是麻烦，而是一开始自己就把它定位成了麻烦，被自己推脱，拖成了麻烦事。事情来了，不要嫌，不要怕。要想不就是这点事吗？赶快做完干我的正事！少花些其他的心思。其次，所有编程语言都是要有所涉猎的，思维不要那么二分性，非黑即白。</p></li><li><p>作息。良好的作息习惯是好好工作学习的保证。手机平时就开启超级省电模式吧。学习工作和并不是全部的生活，不要拿工作上的努力掩盖生活中的懒惰。</p></li><li><p>锻炼。每天下午的运动一定要坚持，跑步3公里，5公里，10公里慢慢跑，争取这三年下来，能够和课题组一起跑完半马。</p></li><li><p>之前浏览一位老哥的博客，他上面有段关于“人与人的纽带”的话，</p><blockquote><p>据不完全概率统计，人一生大约会遇到 2920 万人。</p><p>做 IT 这行的，离职入职非常频繁。</p><p>也许每天和你交流业务的人，下个月就断绝了往来。</p><p>也许你觉得这个人是你的知心朋友，但是不做同一块业务后，你们就没有了任何的聊天话题。</p><p>因此，遇到真心朋友后一定要建立一个业务之外的纽带。</p><p>如果真是真心朋友的话，你一定能找到这个纽带</p></blockquote><p>确实，也许你觉得这个人是你的知心朋友，那就应该能够建立起“业务”之外的纽带，无论如何，你们之间都不能少了共同话题。有一些比较有营养的共同话题，双方交流过后都能得到提升。之前一直感觉自己不会聊天，找话题的能力实在一般。其实，还是自己涉猎的东西太少，知识面太窄，亦或者是自己对身边的事物大都不感兴趣，事事都不留心。这的确也是自己目前比较欠缺的。想要找共同话题，就先多看书吧，多写写读书笔记，这真的是一个很好的途径。</p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;所思所想&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#所思所想&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;所思所想&quot;&gt;&lt;/a&gt;所思所想&lt;/h1&gt;&lt;p&gt; 这周总结目前也没有什么固定的内容要写，就先记录一下的这周自己的所思所想吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很早之前就说过，不要想得太多而做
      
    
    </summary>
    
      <category term="周总结" scheme="http://ch206265.github.io/categories/%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
    
      <category term="反思" scheme="http://ch206265.github.io/tags/%E5%8F%8D%E6%80%9D/"/>
    
      <category term="周总结" scheme="http://ch206265.github.io/tags/%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周总结开篇（2019-07-28）</title>
    <link href="http://ch206265.github.io/2019/07/31/%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%BC%80%E7%AF%87%EF%BC%882019-07-28%EF%BC%89/"/>
    <id>http://ch206265.github.io/2019/07/31/周总结开篇（2019-07-28）/</id>
    <published>2019-07-31T02:15:51.000Z</published>
    <updated>2019-08-02T03:11:53.114Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这算是自己在博客上写周总结的开篇，先回忆一下自己关于<strong>计划</strong>和<strong>总结</strong>的故事。</p><p>上初中时，自己习惯于列日计划清单，总是列的满满的，把清单上的任务一条条的划去，是我最有成就感的时刻。到高中时，我也想维持这个日计划的习惯，但是我似乎没有意识到高中和初中的不同，也没有意识到之前这个日计划中出现的问题。每次日计划的进行都使我精疲力尽，是的，当时的日计划还是和初中一样“贪婪”。渐渐地，清单上越来越多地东西完不成，或者只是为了完成而完成。有时候虽然划掉了清单上的任务，但是我却并没有那么开心。渐渐的，已计划的习惯就消失了。</p><p>高三时，读《人性的弱点》，当时读的英文版，才知道他的原名是<em>How to win friends and influence people</em>，讲的就是人际交往方面的内容。书中有一个令我印象深刻的案例，一个人他每周都会抽出时间，回顾自己上周经历的一些事情，认真思考，哪些处理的得当，哪些欠妥，欠妥的话又该如何改进，下次再遇到类似的情形时该如何应对。</p><p>这似乎又有点《刻意练习》的意思，模拟自己经历过的那些令人尴尬的场面，练习该如何应对。不要在同一个地方摔跤，也不要让自己的思想认识总拘泥于一处得不到改变和提升。</p><p>大学时读了《高效能人士的七个习惯》，其中提到一词“心灵演练”。其实这和之前了解到的“情景模拟”也大致类似，只不过，心灵演练又上升了个高度。它是要以各个生活场景中的角色为中心，比如以家庭为中心：作为儿女，对待父母我应该怎么做；作为丈夫，对待妻子我该怎么做等等。对各种生活场景进行模拟，并依循内心的良知和个人信条，指导自己的日常行为和决定。</p><p>后来，越来越感觉，生活不仅仅是工作和学习。工作上的努力并不能掩盖生活上的懒惰，况且有时候的努力也并非真的努力，只是低效率的体现。制定的计划也不能都是学习和工作上的内容。</p><p>以上是计划清单方面地内容，而对自己的反思和总结其实一直都在坚持。之前一直使用有道云笔记，上面记录了无数自己的只言片语，凌乱地躺在那里，但大部分写在自己感到烦心时，断断续续，更像是烦躁时地宣泄，没能很好地组织起来，也没有把感慨的东西深挖。所以这也是今后我的一项长期任务。</p><p>博客毕竟是一个开放的平台，不像是在个人云笔记中，偷懒了也只有自己知道。但是，无论有没有人看，都希望自己能坚持下来！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这算是自己在博客上写周总结的开篇，先回忆一下自己关于&lt;strong&gt;计划&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上初中时，自己习惯于列日计划清单，总是列的满满的，把清单上的任务一条条的划去，是我最有成就感的时刻。到高中时，我也想维持
      
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://ch206265.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="反思" scheme="http://ch206265.github.io/tags/%E5%8F%8D%E6%80%9D/"/>
    
      <category term="周总结" scheme="http://ch206265.github.io/tags/%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记一次写标书的经历</title>
    <link href="http://ch206265.github.io/2019/07/26/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%86%99%E6%A0%87%E4%B9%A6%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
    <id>http://ch206265.github.io/2019/07/26/记一次写标书的经历/</id>
    <published>2019-07-26T09:08:20.000Z</published>
    <updated>2019-07-31T09:54:30.895Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="投标文件中一些重要的东西"><a href="#投标文件中一些重要的东西" class="headerlink" title="投标文件中一些重要的东西"></a>投标文件中一些重要的东西</h2><ul><li>开标一览表（报价表）、投标分项报价表</li><li>投标服务方案</li><li>技术规格响应表、合同文本条款响应表</li><li>法定代表人授权书</li><li>剩下的就是一些投标人基本情况、投标人资格证明、同类项目成功执行情况、招标代理费承诺、退投标保证金说明等等一些内容。</li></ul><h2 id="投标人、投标人授权代表"><a href="#投标人、投标人授权代表" class="headerlink" title="投标人、投标人授权代表"></a>投标人、投标人授权代表</h2><ul><li>投标人：一般是公司名称</li><li>投标人授权代表，也就是法定代表人授权书中的被授权人</li></ul><h2 id="招标人、采购代理机构、评标委员会"><a href="#招标人、采购代理机构、评标委员会" class="headerlink" title="招标人、采购代理机构、评标委员会"></a>招标人、采购代理机构、评标委员会</h2><h2 id="法人、法人代表、法定代表人区别"><a href="#法人、法人代表、法定代表人区别" class="headerlink" title="法人、法人代表、法定代表人区别"></a><a href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1616443207126852529&amp;wfr=spider&amp;for=pc" target="_blank" rel="noopener">法人、法人代表、法定代表人区别</a></h2><h3 id="法人"><a href="#法人" class="headerlink" title="法人"></a>法人</h3><ul><li><p>法人不是人，是一种社会组织，是一种集合体，是由法律赋予法律人格的组织集合体</p></li><li><p>设立法人的条件：依法成立、有必要的财产和经费或者必要的经费来源、有自己的名称、组织机构和场所、满足法律规定的其他条件</p></li></ul><h3 id="法定代表人"><a href="#法定代表人" class="headerlink" title="法定代表人"></a>法定代表人</h3><ul><li>《<a href="https://baike.baidu.com/item/民法通则/2088441" target="_blank" rel="noopener">民法通则</a>》规定：依照法律或者法人组织章程规定，代表法人行使职权的负责人，是法人的法定代表人。营业执照中的名字是法定代表人。</li><li>根据《公司法》相关规定，法定代表人可以是董事长、执行董事，也可以是总经理，这主要看法律或章程如何规，但每个法人只能有一个法定代表人。</li></ul><h3 id="法人代表"><a href="#法人代表" class="headerlink" title="法人代表"></a>法人代表</h3><ul><li>法人代表，是法人/法定代表人授权办理某个或某些事项的代理人，也可以是法定代表人。</li><li>如果单位要办一件事，可以派单位里的任何人去办，只要出具书面证明文件（比如授权委托书等），那么任何一个被单位派出去办事的人都可以叫法人代表，单位也可以根据需要随意随时更换。这个代理人可以是甲、也可以是乙，他不是固定的，而是取决于法人的授权。</li></ul><h2 id="日历日、工作日和自然日"><a href="#日历日、工作日和自然日" class="headerlink" title="日历日、工作日和自然日"></a>日历日、工作日和自然日</h2><ul><li>日历日一般用在签订合同时使用，合同中按天计算时间的，开始当天不计入，从次日00:00开始计算，期限最后一天的截止时间为当天24:00；</li><li>工作日和自然日时互相对应的，工作日一周5天，自然日一周7天。</li></ul><h2 id="用户需求书响应、合同文本条款响应"><a href="#用户需求书响应、合同文本条款响应" class="headerlink" title="用户需求书响应、合同文本条款响应"></a>用户需求书响应、合同文本条款响应</h2><ul><li>招标文件中的合同一些具体的内容没有确定,该如何响应？</li></ul><h2 id="包组"><a href="#包组" class="headerlink" title="包组"></a>包组</h2><p>类似于标段，一个包组确定一个中标人</p><h2 id="招投标中的违法行为"><a href="#招投标中的违法行为" class="headerlink" title="招投标中的违法行为"></a>招投标中的违法行为</h2><h3 id="以他人名义投标"><a href="#以他人名义投标" class="headerlink" title="以他人名义投标"></a>以他人名义投标</h3><p><a href="https://www.sohu.com/a/239006853_100120059" target="_blank" rel="noopener">https://www.sohu.com/a/239006853_100120059</a></p><h3 id="串标"><a href="#串标" class="headerlink" title="串标"></a>串标</h3><p><a href="http://www.qianjia.com/html/2018-02/01_284295.html" target="_blank" rel="noopener">http://www.qianjia.com/html/2018-02/01_284295.html</a></p><p><a href="https://www.sohu.com/a/239006853_100120059" target="_blank" rel="noopener">https://www.sohu.com/a/239006853_100120059</a></p><h3 id="行贿"><a href="#行贿" class="headerlink" title="行贿"></a>行贿</h3><h3 id="虚假中标"><a href="#虚假中标" class="headerlink" title="虚假中标"></a>虚假中标</h3><p><a href="https://www.sohu.com/a/239006853_100120059" target="_blank" rel="noopener">https://www.sohu.com/a/239006853_100120059</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;投标文件中一些重要的东西&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#投标文件中一些重要的东西&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;投标文件中一些重要的东西&quot;&gt;&lt;/a&gt;投标文件中一些重要的东西&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;开标一览表（报价表）、投标分项报价表&lt;/li&gt;

      
    
    </summary>
    
      <category term="不会白白经历的事" scheme="http://ch206265.github.io/categories/%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%99%BD%E7%99%BD%E7%BB%8F%E5%8E%86%E7%9A%84%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="招投标" scheme="http://ch206265.github.io/tags/%E6%8B%9B%E6%8A%95%E6%A0%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>认识定量遥感</title>
    <link href="http://ch206265.github.io/2019/06/13/%E8%AE%A4%E8%AF%86%E5%AE%9A%E9%87%8F%E9%81%A5%E6%84%9F/"/>
    <id>http://ch206265.github.io/2019/06/13/认识定量遥感/</id>
    <published>2019-06-13T10:34:35.000Z</published>
    <updated>2019-06-18T10:58:51.797Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>主要总结一下阅读过博文<a href="https://blog.csdn.net/ESA_DSQ/article/details/70475470" target="_blank" rel="noopener">《从定性遥感到定量遥感——大数据时代的空间数据科学》</a>之后的认识。</p><p>遥感，remote sensing，遥远地感知。既然需要传感器从远处感知被观测物体的属性，那么肯定有信使来传递信息，最常见的信使就是电磁波，而传递的这个信息就是地物对电磁波的反射、吸收和透射特性（包含很多，比如反射率（主要）/吸收率/透射率）。无论是定量遥感还是定性遥感，其核心都是<strong>电磁波</strong>。</p><h1 id="定性遥感"><a href="#定性遥感" class="headerlink" title="定性遥感"></a>定性遥感</h1><p>初中物理告诉我们，不同色光混合在一起组成了白光。映入眼帘的世界之所以五颜六色，是因为这些物体吸收和透射了一部分色光，而且也反射一部分色光。经它们反射的色光投射到眼睛中，我们就感受到物体的颜色。投射到我们眼睛中的可见光是电磁波，并且只是其中很小的一部分。</p><p>遥感传感器（相机）就像我们的眼睛，只不过，除了可见光之外，它还能接收到更多波段的电磁波。可见光进入人眼经过一些生物过程产生了视觉效果，而电磁波进入到遥感传感器（相机）经过一些数字信号的处理过程也产生了遥感图像。</p><p>定性遥感，主要指的是就是对遥感影像的定性分析，或者是从几何角度的分析，并不考虑地物的物理属性。比如，对获取的遥感数据作一些简单校正后，利用地面目标的光谱特性作有监督或无监督的最大似然率分类， 或经验判读 。</p><h1 id="定量遥感反演"><a href="#定量遥感反演" class="headerlink" title="定量遥感反演"></a>定量遥感反演</h1><p>当然，遥感图像中包含着丰富的光谱信息，这些光谱信息包含着地物与电磁波之间的相互作用（反射/吸收/透射）。不同的地物对电磁波的作用（反射/吸收/透射）也不同，因此，根据遥感图像中的波普信息定量获取观测目标参量 ，并用这些目标参量，通过链接模型生产出满足用户 (地学或生物学模型运行) 需要的时空尺度和精度的产品，就是定量遥感反演（默认是成像遥感反演）。要想建立起波普信息与地物之间的联系，需要寻找二者之间的关系模型，也就是反演模型。</p><p>反演模型主要有物理模型、统计模型或物理与统计模型的耦合模型。基于物理模型的遥感反演具有严格的机理模型。统计模型以及耦合模型对于特定区域或者特定样本的反演结果可能会比较好，但是不具有普遍适应性。</p><p>定量遥感，主要聚焦于构成地物状态特征的物理化学要素，以及导致地物目标变化的物理化学动力驱动机制。它强调通过<strong>数学的或物理的模型</strong>将遥感信息与观测地表目标参量联系起来， 定量地反演或推算出某些地学目标参量。但是，定量遥感反演的真正核心是基于物理模型的反演。此外，目前所使用的物理模型大部分也是简化之后的模型。</p><h1 id="定量遥感的一些问题"><a href="#定量遥感的一些问题" class="headerlink" title="定量遥感的一些问题"></a>定量遥感的一些问题</h1><p>目前，定量遥感存在一些问题，尺度效应和尺度转换的机理、异质像元的真实性检验、多尺度数据的联合应用等方面的研究仍较薄弱。</p><ol><li><p>反演问题，</p><ul><li>病态反演——参数求解过程大部分是求解参数大于方程数； </li></ul></li><li><p>尺度问题，不同的自然现象有不同的最佳观测距离和尺度，需要适当的距离和比例尺，才能有效完整的观察。 </p><ul><li><p>尺度效应：由于地球表面空间作为一个巨系统的复杂性，在某一尺度上人们观察到的性质、总结出的原理或规律，在另一尺度上可能有效、可能相似，也可能需要修正。加之遥感观测信息多空间分辨率并有的特点，从定量遥感出发的地学描述必然存在多尺度的问题 </p></li><li><p>尺度转换与多尺度数据联合应用：多尺度 (分辨率等) 的遥感图像能够提供从“点观测”尺度 (代表区间) 到地理现象尺度之间多级差的尺度，但是，遥感图像各有自己的分辨率、幅面、重访周期和波段选择，必须有可靠、便捷、自洽的尺度转换，才能满足用户的需求。 </p></li><li><p>尺度效应研究需要回答两个重要问题： 第一，在像元尺度上的基本物理定律是否仍然适用，适用的条件及如何修正？ 第二，不同分辨率尺度上目标 (地学) 要素存在何种规律及联系，如何进行尺度转换？ </p></li></ul></li></ol><blockquote><p> 在遥感科学方面，从认识上我们往往觉得搞电磁波与地物的相互作用机理，才算基础研究，所以花了很大力气，作机理模型。那当然是遥感基础研究的一个层次，但是，地球表层的时空异质性是普遍存在的。就算我们零敲碎打，在特定地区，特定的产品，作出一些改进了的模型，能发文章；但对我们解决上述问题究竟能有多大帮助呢？</p><p>由于对遥感观测的尺度效应了解不够， 对一些基本物理定理、定律、概念在遥感像元尺度上的适用性不清，对在一个遥感像元尺度上建立的模型在另一像元尺度的适用性不清， 对用地面测量的点上数据验证像元尺度的遥感反演结果的适用性不清，使得对遥感观测的像元尺度上的信息缺乏理解，难以进行像元尺度之间及其与传统点信息之间的转换。这也是导致海量遥感数据无法有效利用、定量遥感研究缺乏普适性和系统性、遥感应用难以再上新台阶的根本原因之一 。</p></blockquote><ol><li>定量遥感产品的真实性检验 </li></ol><p>Reference：</p><p><a href="http://xueshu.baidu.com/usercenter/paper/show?paperid=da99e3d781a1c5f028669d1d535bdc1d&amp;site=xueshu_se" target="_blank" rel="noopener">[1]李小文, 王祎婷. 定量遥感尺度效应刍议[J]. 地理学报, 2013, 68(9).</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;主要总结一下阅读过博文&lt;a href=&quot;https://blog.csdn.net/ESA_DSQ/article/details/70475470&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;《从定性遥感到定量遥感——大数据时代的空间数据科学》&lt;/a&gt;
      
    
    </summary>
    
      <category term="遥感" scheme="http://ch206265.github.io/categories/%E9%81%A5%E6%84%9F/"/>
    
    
      <category term="定量遥感" scheme="http://ch206265.github.io/tags/%E5%AE%9A%E9%87%8F%E9%81%A5%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>使用AI获取图像光滑的图形轮廓</title>
    <link href="http://ch206265.github.io/2019/06/12/%E4%BD%BF%E7%94%A8AI%E8%8E%B7%E5%8F%96%E4%BD%8D%E5%9B%BE%E5%9B%BE%E5%83%8F%E5%85%89%E6%BB%91%E7%9A%84%E5%9B%BE%E5%BD%A2%E8%BD%AE%E5%BB%93/"/>
    <id>http://ch206265.github.io/2019/06/12/使用AI获取位图图像光滑的图形轮廓/</id>
    <published>2019-06-12T09:03:16.000Z</published>
    <updated>2019-08-03T14:04:45.395Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近需要将一些地图资源符号化，以便在地图上显示。</p><p>在<a href="[https://www.iconfont.cn](https://www.iconfont.cn/">阿里巴巴矢量图标库</a>中能找到大部分比较满意的基础图元符号，然后按找自己的设计思路进行修改，尤其是当需要找一些知名的APP图标时，它们的矢量logo大部分都可以找到。但是也有一些找不到，比如我想在地图上表示<code>水木清华论坛</code>，需要寻找它的logo作为在地图上显示的符号（logo背景统一填充为白色）。</p><p>在网络上，我只找到了一个比较模糊的<code>水木论坛</code>的jpg图片，并且图片中除了图形符号外，还有一些文字，但是我只需要上面的图形符号。此外，我不会使用上面的钢笔工具，没有办法描边，只能借助于AI 或者PS看看有没有比较傻瓜一点的方式。下面就此总结一下。</p><h1 id="PS的快速选择工具"><a href="#PS的快速选择工具" class="headerlink" title="PS的快速选择工具"></a>PS的快速选择工具</h1><p>快速选择工具可以快速把相似颜色的区域选择出来，能够选出符号的轮廓，但是因为位图符号，都是一些锯齿状的边缘，勾选的边缘不够平滑，效果不好。如果将图像放大，局部修改蚂蚁线，不仅比较费时费力，而且效果也不好，没有办法保证平滑。</p><h1 id="Illustrated的图像描摹工具"><a href="#Illustrated的图像描摹工具" class="headerlink" title="Illustrated的图像描摹工具"></a>Illustrated的图像描摹工具</h1><p>将jpg图像导入到AI中，使用图像描摹——高保真度/低保真度照片/…——扩展</p><p>经过这三步，大致就能将图片中图形的轮廓勾选出来，效果比PS的快速选择工具要好，但是总体来讲还是有很多地方可以修改。</p><ul><li>右键图像——取消编组，这样就可以分离整张图片上的图形轮廓和文字轮廓，删除不感兴趣的文字轮廓；</li><li>使用剪刀工具修剪一些比较大的轮廓偏差，然后使用橡皮擦工具对局部的不够光滑的边缘做一下处理；</li><li>然后将背景填充为白色，之后导出为PNG(应该是位图的格式都可以)；</li><li>在此把导出的图像导进AI中，重复上面的操作，效果就会越来越好了</li></ul><p>效果如下：</p><center>    <img src="https://raw.githubusercontent.com/ch206265/BlogPictures/master/20190803212246.png?token=AJD4OPUZ3243DLNGL3VNX3C5IWFOG" width="80%"></center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;最近需要将一些地图资源符号化，以便在地图上显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在&lt;a href=&quot;[https://www.iconfont.cn](https://www.iconfont.cn/&quot;&gt;阿里巴巴矢量图标库&lt;/a&gt;中能找到大部分比较满意的基础图元符号，然后按找自己的设计思路
      
    
    </summary>
    
      <category term="可视化" scheme="http://ch206265.github.io/categories/%E5%8F%AF%E8%A7%86%E5%8C%96/"/>
    
    
      <category term="符号设计" scheme="http://ch206265.github.io/tags/%E7%AC%A6%E5%8F%B7%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
      <category term="Illustrated" scheme="http://ch206265.github.io/tags/Illustrated/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>思而不学则殆</title>
    <link href="http://ch206265.github.io/2019/06/08/%E6%80%9D%E8%80%8C%E4%B8%8D%E5%AD%A6%E5%88%99%E6%AE%86/"/>
    <id>http://ch206265.github.io/2019/06/08/思而不学则殆/</id>
    <published>2019-06-08T14:07:42.000Z</published>
    <updated>2019-06-08T16:27:03.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为什么今天要写这个呢？其实在接触到博客之前，自己一直使用云笔记，也经常在云笔记里面写一些思考和反思。说“经常”其实也不太对，毕竟在自己目标明确或者“一帆风顺”的时候，根本不会想起来写一些反思，往往都会是在心情或者学习状态比较起伏，目标不明确，总之生活有些混乱的时候才会去写。所以，今天写这个东西，的确是最近感觉遇到了些小问题，需要用文字理一理。</p><h1 id="之前的一些事"><a href="#之前的一些事" class="headerlink" title="之前的一些事"></a>之前的一些事</h1><p>上学期研一刚开学，自己心中冲劲十足，想要按照自己的计划来弥补一下大学本科四年来的遗憾。不管计划以及实施如何，总之目标就是，研究生毕业时自己要有拿得出手的东西，更准确地说，自己不要当个水货。但是刚一开学，我就始料未及的成为了班长，成为班长之路真的是像设计好的剧本一样巧，真的是无巧不成书，但是这是现实啊！其实如果像大学那样，研究生生涯当个班长锻炼一下也没什么，但是由于学校的原因，在这里当班长就相当于在大学当辅导员一般，尤其是他们对于班长的使唤简直像一个全职秘书一样，对于大学四年一直透明的我，这相当于一上来就遇到了地狱模式的“锻炼”。当时上半学期，我也真是被班级后勤事务，导师，课程以及自己的计划四重大山紧紧压迫，时间严重不足。以我的性格，辞职这个念头一直纠结到学期末，期间也遇到课题任务和自己计划的不一样的困扰。就这样，我的研一上学期结束了，我想要“培养能拿出手的东西”的计划，似乎也一直郁结在心中没有什么进展。</p><h1 id="现在"><a href="#现在" class="headerlink" title="现在"></a>现在</h1><p>不管过程怎么样，在研一下学期刚开学的时候，我终于把班长辞了。导师那边，我也基本默认接受了这个之前不怎么了解的方向。不过当时因为感觉没有转机，我也一直在思考怎么把课任务与自己毕业之后的就业关系起来。就在刚刚有些眉目的情况下，导师又接了新的项目，还和之前自己比较感兴趣的领域有点关系，但是老师学生比较少，正在愁没人做（我们课题组基本每个人的方向都不一样，一人跟一个项目，大师兄更是几乎垮了所有项目带我们），我就主动请缨了。所以，后来……两个课题任务都在做，一段时间内哪个任务比较紧急就做哪个。当时真的在想，为什么自己这么菜，如果自己的能力在本科四年有所磨练，那么现在应该就是大展身手的时候了，哈哈，其实导师对我们都很好，在课题组机会也会比较多但是无奈自己太菜了😔。</p><p>目前，随着课程慢慢结束，班长职务的辞职，自己能掌控的时间的确变多了，尤其是没有当班长时来自他们的小骚扰，学习也更加专注了。但是，当外界条件慢慢变好之时，自己的心境却发生了些变化。</p><p>其实科研也并没有自己想象中的那样简单，并且由于导师带学生的方式，我们大多都是自己在科研的道路上摸索（其实自己主动的交流也比较少），至少我感觉自己目前还没有跨入科研的大门。再加上现在已经到了学期末，各种课程作业袭来，慢慢的，时间又转移到了课程作业上。自己心心念念的科研，或者培养“能拿得出手的东西”的计划又有点停滞了……</p><p>所以，此时，我好像突然想起来我还有个计划，计划着自己的研究生生涯不要像大学那样什么都没有学到，计划着研究生毕业的时候有能拿得出手的东西。周围的同学都在慢慢的成长，他们似乎都正在形成自己能拿得出手的东西（我又拿别人比较了）。其实我知道尽量不要拿别人比较，做好自己便是，但是，这种比较更像是“见贤思齐”，因为自己本身实在“问心有愧”，没法说服自己不去比较。其实我也发现了，当自己越是心里没底，越是没有目标的时候越喜欢和其他人比较，呵，这个时候比较，结果就是我现在再写这个东西……</p><h1 id="对此，之前是怎么想的"><a href="#对此，之前是怎么想的" class="headerlink" title="对此，之前是怎么想的"></a>对此，之前是怎么想的</h1><p>之前是咋想的：要有拿得出手的东西。这句话是大一的时候，社团学姐告诉我们这些社团萌新的，我记到了现在。结果是大学四年除了成绩单，我感觉也没啥比较实际的东西能拿得出手，而现在，似乎又要走之前的老路了。<strong>只记住要有东西能拿得出手，却不知道究竟要把什么拿出来。</strong></p><p>关于这个目标，我一直都是在课题中寻找，希望将课题任务和之后自己毕业找工作需要用到的技能结合起。很遗憾，现在这个新的方向，我还没有找到（按道理讲有点不太可能，后注）~~而之前转走的那个自己不太了解的方向反而找到了一些结合点。我也有想过就按照之前找到的哪些结合点深挖掘下去，但是这样，这个自己主动请缨的新项目岂不是成为了累赘？因为这两个方向相差的有点远。但是按照大师兄之前说的，所有课题任务都是要大家一起做，大家都参与，我也就有些释怀，不要分的那么清楚。或许是我太想把课题任务和就业找工作相结合了。但是这怎么说呢，精力毕竟是有限的，能结合当然是好事。</p><p>尽管还是比较纠结，但自己现在最需要做的还是尽量清晰一下目标。是在课题中找结合点，还是两者平行着来，需要考虑一下，然后就一直考虑，越考虑越不知道自己该干什么了……</p><h1 id="该怎么办"><a href="#该怎么办" class="headerlink" title="该怎么办"></a>该怎么办</h1><p>我刚刚审视了一下自己说的话 </p><blockquote><p>很遗憾，现在这个新的方向，我还没有找到</p></blockquote><p>讲道理，这有点不太可能……</p><p>我对自己的分析大致如下：</p><p>最近突然意识到自己目标和方向不清晰，一不清晰心里就没底，一心里没底就焦虑，接着就是因为焦虑而想的太多，结果越想越想不出结果，越焦虑。</p><p>所以，先缓解一下自己的焦虑吧，目前自己是想的太多，做的太少，已经处于“思而不学则殆”了，知识储备太少，眼界太狭窄，也不会有什么好的思考结果。</p><p>如果目标不能在行动之前就清晰了，那就在行动中渐渐把他弄明白，关键是不要停下来，不要陷入想太多干太少的局面。加油！干起来！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;为什么今天要写这个呢？其实在接触到博客之前，自己一直使用云笔记，也经常在云笔记里面写一些思考和反思。说“经常”其实也不太对，毕竟在自己目标明确或者“一帆风顺”的时候，根本不会想起来写一些反思，往往都会是在心情或者学习状态比较起伏，目标不明确，总之生活有些混乱的时候才会去写。
      
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://ch206265.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="反思" scheme="http://ch206265.github.io/tags/%E5%8F%8D%E6%80%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从傅里叶变换到小波变换</title>
    <link href="http://ch206265.github.io/2019/06/05/%E4%BB%8E%E5%82%85%E9%87%8C%E5%8F%B6%E5%8F%98%E6%8D%A2%E5%88%B0%E5%B0%8F%E6%B3%A2%E5%8F%98%E6%8D%A2/"/>
    <id>http://ch206265.github.io/2019/06/05/从傅里叶变换到小波变换/</id>
    <published>2019-06-05T12:22:15.000Z</published>
    <updated>2019-08-03T14:06:01.932Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一般称在时间域内的离散数字信号为原始信号。大多数的信号都是这种基于时间的函数，其对应的图形也就是关于“时间-幅值”的图形。但是，仅有这一种描述形式还远远不够，因为信号的一些重要特征在时间域内并不能够有明显的体现。</p><p>如果想要在其他的变换域内表示信号，就必须对信号施加各种数学变换，傅里叶变换/小波变换等都是其中的一种。而任何经过某种数学变换的输出信号则被称为处理信号。</p><h1 id="傅里叶变换FT"><a href="#傅里叶变换FT" class="headerlink" title="傅里叶变换FT"></a>傅里叶变换FT</h1><p><strong>傅里叶变换</strong>主要是将信号从时间域转换到频率域，信号的一些在时间域内表现的不明显的特征在频率域内会更加明显，更有利于对信号的分析。此外，傅里叶变换（包括小波变换）是一种可逆的数学变换，即它不仅能够将时间域内的信号转换到频率域（频率-幅值），还可以把频率域的信号转换回时间域（时间-幅值）。</p><p>但是，对于傅里叶变换在任何给定的时间，人们只能看到时间-幅值和频率-幅值二者之间的一种变化波形。也就是说：</p><ul><li>观察时间域信号波形，看不出信号中的频率信息，只能看到信号的全部频率信息经过积分平均后所反映的信号在时刻t的值（可参考傅里叶逆变换公式$f(t)=\int_{-\infty}^{+\infty} \hat{f}(\omega) \mathrm{e}^{\mathrm{i} 2 \pi \omega t} \mathrm{d} \omega$）</li><li>分析频率域（傅里叶变换域）信号的频谱波形则缺少时间信息，即，信号在某一频率处的值是全部时间域的信号值经过积分平均形成（可参考傅里叶变换公式$\hat{f}(\omega)=\int_{-\infty}^{+\infty} f(t) \mathrm{e}^{-\mathrm{i} 2 \pi \omega t} \mathrm{d} t$）</li></ul><p>再次回顾一下傅里叶变换，它是将时间域的信号转换到了频率域，给出了信号的频谱，描述的是信号的“频率-幅值”波形。通过振幅值可以判断信号中存在多少频率成分（对应振幅值为0的频率成分不存在），发现信号在时间域中发现不了的特征。但是，傅里叶变换并没有告诉我们何种频率成分出现在何时。那么是不是在分析所有信号的时候都需要知道“何种频率成分出现在何时”呢？</p><p>首先，平稳信号。在时间域中，我们称频率成分不随时间变化的信号为平稳信号。对于平稳信号，人们不需要知道其某一频率成分在什么时候出现。因为它的所有频率成分不随时间变化，在所有时刻都是一样的，也即平稳信号的所有频率成分在所有时刻出现。但是，对于非平稳信号，它的频率成分是随时间变化的，人们需要分析其频率和时间的关系也就需要同时知道它的时间和频率信息。这样，使用傅里叶变换分析非平稳信号就不太合适了。</p><h1 id="短时傅里叶变换STFT"><a href="#短时傅里叶变换STFT" class="headerlink" title="短时傅里叶变换STFT"></a>短时傅里叶变换STFT</h1><p>非平稳信号在任一较短的时间间隔内可以近似认为是平稳信号，由此可以想象如果将非平稳信号切分成较短的时间区间，或用一个窗口长度较小的限制函数对原始非平稳信号加以限制，就可以形成一个近似的局部平稳信号，然后就可以在局部使用傅里叶变换进行分析。</p><p>这种通过取较短时间间隔或者加窗进行傅里叶变换的方法称为<strong>短时傅里叶变换</strong>（short time Fourier transform,STFT）又叫做<strong>窗口傅里叶变换</strong>(windowed Fourier transform,WFT)。所以，信号的短时傅里叶变换不是别的，正是这个信号和窗口函数相乘后的傅里叶变换。</p><script type="math/tex; mode=display">S T F T_{f}(b, \omega)=\int_{-\infty}^{+\infty}[f(t) g(t-b)] \cdot \mathrm{e}^{-\mathrm{i} 2 \pi \omega t} \mathrm{d} t</script><p>但是，短时傅里叶变换也具有局限性，且与其窗口函数有关。<strong>海森伯测不准原理</strong>说明，窗口函数的分辨率单元不可能在时间维和频率维同时达到无限小，即不可能得到信号的时频精确表示，也就是说，人们不可能知道哪一频率成分发生在哪一精确时刻，只能够知道某一披绿范围（即频带）发生在哪个时间间隔。</p><p>为了满足平稳性的假设，就必须有足够短的窗口函数，在这个较短的时间间隔内，信号才可以近似认为是平稳的。但是，窗口函数的时间域支撑越短，越适合平稳性假设，也就能获得越好的时间粉笔那缕，但是频率分辨率就越差；而宽的窗口给出了较好的频率分辨率但是时间分辨率变差，并且较宽的窗口也不满足平稳性要求。所以窗口函数的选择问题突出体现了短时傅里叶的变换的局限性</p><p>一般来说，实验中观测道德信号，其特定频率成分事先是不知道的，因此，利用短时傅里叶变换对信号进行有效分解时，也不能保证选择到恰当的窗口大小尺寸。</p><p>为了解决分析处理非平稳信号时遇到的这种分辨率选择，也即分析确定窗口函数宽度的问题，研究人员需要寻找其他更适合的技术，小波变换就是其中之一。</p><h2 id="一个短时傅里叶变换的例子"><a href="#一个短时傅里叶变换的例子" class="headerlink" title="一个短时傅里叶变换的例子"></a>一个短时傅里叶变换的例子</h2><p>信号$f(t)$的表达式如下：</p><script type="math/tex; mode=display">f(t)=\left\{\begin{array}{ll}{\sin 2 \pi \cdot 300 t,} & {t \in[0,250]} \\ {\sin 2 \pi \cdot 200 t,} & {t \in[250,500]} \\ {\sin 2 \pi \cdot 100 t,} & {t \in[500,750]} \\ {\sin 2 \pi \cdot 50 t,} & {t \in[750,1000]}\end{array}\right.</script><p>很明显它是一个非平稳信号，并且它的时间域图像如下：</p><p><center> <img src="https://raw.githubusercontent.com/ch206265/BlogPictures/master/20190803212320.png?token=AJD4OPQ4ZNHNBJ2ULHMYGBC5IWFQ4" alt="1559820115294.png" title="1559820115294.png" width="60%"><center></center></center></p><p>下图是该信号在在不同窗口下进行短时傅里叶变换的三维图：</p><p><center><img src="https://raw.githubusercontent.com/ch206265/BlogPictures/master/20190803212156.png?token=AJD4OPQB2QBPFXBVSR7CWFS5IWFLK" width="60%"><center></center></center></p><p>从这三组图中可以看出</p><ul><li><code>(a)</code>图的窗口函数最窄，时间分辨率最高（时间轴上对应的窗口宽度最窄），但是频率分辨率较差（频率轴上对应的窗口宽度最宽）</li><li><code>(b)</code>和<code>(c)</code>图的窗口函数宽度逐渐变大，时间轴上对应的每一个分析窗口也越来越大，但是相应的，在频率轴上对应的分析窗口的宽度却越来越窄</li></ul><p>这说明了短时傅里叶变换的窗口分辨率所潜在的问题，即，窗口函数的分辨率不能在时间维和频率维上同时达到最大。</p><h1 id="小波变换WT"><a href="#小波变换WT" class="headerlink" title="小波变换WT"></a>小波变换WT</h1><p>小波变换的定义如下：</p><script type="math/tex; mode=display">W T_{f}(a, \tau)=\frac{1}{\sqrt{a}} \int_{R} f(t) \psi^{*}\left(\frac{t-\tau}{a}\right) d t</script><ul><li>其中$\tau$代表平移参数，它表示尺度化后的基本小波沿时间轴移动的中心位置</li><li>$a&gt;0$，表示尺度参数，大的尺度对应着信号大范围内的整体概貌，对应较粗的观测；小的尺度则对应局部细节的观测</li></ul><p>在短时傅里叶变换中，一旦选定了窗口函数，那么它就有了确定的窗口宽度或支撑。这样，短时傅里叶变换就只能用这单一不变的窗口分辨率去分析信号中的所有频率成分。</p><p>小波变换是短时傅里叶变换的发展，它能够针对待分析信号不同的频率成分调整窗口函数的宽度，即能够选择不同的分辨率对不同频率成分进行分析。比如：</p><ul><li>在分析信号中的低频成分时，采用较低的时间分辨率（即窗口函数具有较大的时间域窗口宽度）。因为低的频率（大的尺度）对应的信号波形在时间域变化较缓而且持续时间长，用较宽的时间窗口就可以区分不同的频率成分。并且，宽的窗口函数对信号低频信息所能观察的范围更大/采集的样本更多，能更好地把握信号的整体性概貌或整体趋势</li><li>在分析高频成分时，采用较高的时间分辨率（即窗口具有较小的时间域窗口宽度）。因为高的频率（小的尺度）对应着信号的细节信息，对应的信号波形在时间域变化较快而且持续时间短，用窄窗口函数才可以区分不同的频率成分。并且，窄窗口有利于在时间域准确定位高频成分发生的时刻瞬间，从而预测信号的剧烈变化</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;一般称在时间域内的离散数字信号为原始信号。大多数的信号都是这种基于时间的函数，其对应的图形也就是关于“时间-幅值”的图形。但是，仅有这一种描述形式还远远不够，因为信号的一些重要特征在时间域内并不能够有明显的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果想要在其他的变换域内表示信号，就必须对信号
      
    
    </summary>
    
      <category term="图像处理" scheme="http://ch206265.github.io/categories/%E5%9B%BE%E5%83%8F%E5%A4%84%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="小波变换" scheme="http://ch206265.github.io/tags/%E5%B0%8F%E6%B3%A2%E5%8F%98%E6%8D%A2/"/>
    
      <category term="图形处理" scheme="http://ch206265.github.io/tags/%E5%9B%BE%E5%BD%A2%E5%A4%84%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
